[
    {
      "question": "xargs komutunun işlevi nedir ?",
      "options": ["birden fazla komutu çalıştırmak", "filtreleme yapmak", "argümanları komutlara iletmek DOĞRU", "çıktıları dosyaya ve standart çıktıya yönlendirmek"],
      "answer": "argümanları komutlara iletmek DOĞRU"
    },
    {
      "question": "Verilerin hem bir dosyaya hem de standart çıktıya yönlendirilmesi için hangi komutu kullanabiliriz ?",
      "options": ["cat", "grep", "xargs", "tee DOĞRU", "find"],
      "answer": "tee DOĞRU"
    },
    {
      "question": "Verileri filtrelemek için hangi komutu kullanabiliriz ?",
      "options": ["cat", "grep DOĞRU", "xargs", "tee", "find"],
      "answer": "grep DOĞRU"
    },
    {
      "question": "grep aracı ile filtreleme yaparken, hariç tutulması gerekenleri belirtemek için hangi seçenek kullanılır ?",
      "options": ["a", "h", "r", "e", "v DOĞRU"],
      "answer": "v DOĞRU"
    },
    {
      "question": "grep aracı ile filtreleme yaparken, alt dizinleri de kapsamak için hangi seçenek kullanılır ?",
      "options": ["a", "h", "r DOĞRU", "e", "v"],
      "answer": "r DOĞRU"
    },
    {
      "question": "Büyük küçük harf duyarlılığı ile filtreleme yapmak için grep aracının hangi seçeneği kullanılır ?",
      "options": ["a", "i DOĞRU", "I", "L", "c"],
      "answer": "i DOĞRU"
    },
    {
      "question": "Dosya veya dizinleri bulmak için hangi aracı kullanırız ?",
      "options": ["cat", "grep", "xargs", "tee", "find DOĞRU"],
      "answer": "find DOĞRU"
    },
    {
      "question": "find aracı ile yalnızca 'dosya' tipindeki eşleşmeleri bulmak için hangi seçeneği kullanırız ?",
      "options": ["--t", "-size", "-type", "-f", "-type f DOĞRU"],
      "answer": "-type f DOĞRU"
    },
    {
      "question": "find aracı ile boyut bilgisi ile araştırma yapmak için hangi seçeneği kullanmamız gerekir ?",
      "options": ["-count", "-size DOĞRU", "-byte", "-B"],
      "answer": "-size DOĞRU"
    },
    {
      "question": "Değişim tarihlerine göre araştırma yapmak için find aracının hangi seçeneği kullanılabilir ?",
      "options": ["-ctime DOĞRU", "-ftime", "-mtime", "-atime"],
      "answer": "-ctime DOĞRU"
    },
    {
      "question": "find aracı ile, filtreleme seçeneklerinin tersini yani olumsuzlamayı hangi seçenek ile belirtebiliriz?",
      "options": ["-not DOĞRU", "-no", "-except", "-v"],
      "answer": "-not DOĞRU"
    },
    {
      "question": "find aracında birden fazla eşleşmeyi bulmak üzere 'ya da' koşulunu nasıl belirtiriz ?",
      "options": ["-OR", "-or DOĞRU", "-not", "-NOT", "-and", "-AND"],
      "answer": "-or DOĞRU"
    },
    {
      "question": "locate komutu hangi amaçla kullanılır ?",
      "options": ["dili değiştirmek", "dosya ve dizinleri araştırmak DOĞRU", "yeni bir dizine geçiş yapmak"],
      "answer": "dosya ve dizinleri araştırmak DOĞRU"
    },
    {
      "question": "locate aracının araştımra sırasında kullandığı database bilgisini güncellemek için hangi komut girilmeli ?",
      "options": ["mandb", "dbupdate", "updatedb DOĞRU", "locatedb"],
      "answer": "updatedb DOĞRU"
    },
    {
      "question": "Satırların istenilen bölümlerini kesmek için hangi aracı kullanabiliriz ?",
      "options": ["grep", "cat", "cut DOĞRU", "tr", "xargs"],
      "answer": "cut DOĞRU"
    },
    {
      "question": "Verilerdeki çeşitli karakterleri değiştirmek üzere hangi aracı kullanabiliriz ?",
      "options": ["grep", "cat", "cut", "tr DOĞRU", "xargs"],
      "answer": "tr DOĞRU"
    },
    {
      "question": "Verilerin baştan itibaren belirtili bir satıra kadar olan kısmını filtrelemek için hangi aracı kullanabiliriz ?",
      "options": ["tail", "tr", "cat", "head DOĞRU"],
      "answer": "head DOĞRU"
    },
    {
      "question": "Verilerin sondan başa doğru belirtili bir satıra kadar olan kısmını filtrelemek için hangi aracı kullanabiliriz ?",
      "options": ["tail DOĞRU", "tr", "cat", "head"],
      "answer": "tail DOĞRU"
    },
    {
      "question": "tail aracı ile, anlık olarak güncellenen verileri görmek adına hangi seçeneği kullanarak okuma yapmamız doğru olacaktır ?",
      "options": ["-f DOĞRU", "-r", "-t", "-h"],
      "answer": "-f DOĞRU"
    }
  ]
